CÂU HỎI THƯỜNG GẶP - TOUR DU LỊCH

=== VỀ ĐẶT TOUR ===

Q1: Làm thế nào để đặt tour?
A: Bạn có thể đặt tour qua website, gọi hotline 1900-xxxx hoặc chat với chatbot. Chọn tour -> Chọn ngày -> Điền thông tin -> Thanh toán đặt cọc -> Nhận xác nhận.

Q2: Cần đặt cọc bao nhiêu?
A: Đặt cọc tối thiểu 30% tổng giá trị tour. Phần còn lại thanh toán trước ngày khởi hành 7 ngày.

Q3: Tôi có thể đặt tour cho người khác không?
A: Có, bạn có thể đặt tour và thanh toán cho người khác. Cần cung cấp đầy đủ thông tin người đi tour.

Q4: Thời gian xác nhận booking là bao lâu?
A: Thường trong vòng 2-4 giờ làm việc. Trong giờ hành chính, xác nhận nhanh hơn.

=== VỀ THANH TOÁN ===

Q5: Có những hình thức thanh toán nào?
A: Chuyển khoản ngân hàng, Thẻ tín dụng/ghi nợ, Ví điện tử (MoMo, ZaloPay), Tiền mặt tại văn phòng.

Q6: Giá tour đã bao gồm những gì?
A: Giá tour bao gồm: Vé máy bay/xe, Khách sạn, Ăn uống theo chương trình, Hướng dẫn viên, Vé tham quan, Bảo hiểm du lịch cơ bản, VAT.

Q7: Giá tour không bao gồm những gì?
A: Không bao gồm: Chi phí cá nhân, Tiền boa HDV/tài xế, Ăn uống ngoài chương trình, Phụ thu phòng đơn (nếu có).

=== VỀ HỦY VÀ THAY ĐỔI TOUR ===

Q8: Nếu tôi muốn hủy tour thì sao?
A: Tùy thời điểm hủy:
- Trước 30 ngày: Hoàn 70%
- 15-30 ngày: Hoàn 50%
- 7-15 ngày: Hoàn 30%
- Dưới 7 ngày: Không hoàn

Q9: Tôi có thể đổi ngày khởi hành không?
A: Có, miễn phí nếu đổi trước 15 ngày. Có phí nếu đổi gấp hơn.

Q10: Nếu không đủ người, tour có bị hủy không?
A: Nếu không đủ số lượng tối thiểu, chúng tôi sẽ thông báo trước 7 ngày và hoàn 100% tiền hoặc đổi sang tour khác.

=== VỀ VISA VÀ HỘ CHIẾU ===

Q11: Tôi cần visa để đi tour không?
A: Tùy điểm đến. Tour trong nước không cần visa. Tour nước ngoài có thể cần visa, chúng tôi sẽ hỗ trợ thủ tục.

Q12: Hộ chiếu cần còn hiệu lực bao lâu?
A: Tối thiểu 6 tháng kể từ ngày về dự kiến.

Q13: Công ty có làm visa giúp không?
A: Có, chúng tôi cung cấp dịch vụ visa trọn gói với phí riêng.

=== VỀ HÀNH LÝ VÀ ĐỒ DÙNG ===

Q14: Hành lý được mang theo bao nhiêu kg?
A: Tùy hãng bay, thường 20-23kg hành lý ký gửi + 7kg xách tay.

Q15: Nên mang theo những gì?
A: CMND/Hộ chiếu, Thuốc cá nhân, Quần áo phù hợp thời tiết, Kem chống nắng, Tiền mặt, Máy ảnh.

=== VỀ BẢO HIỂM ===

Q16: Tour có bao gồm bảo hiểm không?
A: Có, bảo hiểm du lịch cơ bản đã bao gồm trong giá. Bạn có thể mua thêm bảo hiểm nâng cao.

Q17: Bảo hiểm bao gồm những gì?
A: Tai nạn, Y tế cấp cứu, Hành lý bị mất/hỏng, Hoãn/hủy chuyến bay.

=== VỀ DỊCH VỤ TOUR ===

Q18: Có hướng dẫn viên đi cùng không?
A: Có, mọi tour đều có HDV chuyên nghiệp đi cùng suốt chuyến.

Q19: Khách sạn ở loại nào?
A: Tùy gói tour: 3 sao, 4 sao, 5 sao hoặc resort cao cấp.

Q20: Có wifi trên xe không?
A: Hầu hết xe tour đều có wifi miễn phí.

=== VỀ TRẺ EM ===

Q21: Trẻ em có giá tour riêng không?
A: Có:
- Dưới 2 tuổi: Miễn phí
- 2-5 tuổi: 50% giá người lớn
- 6-11 tuổi: 75% giá người lớn
- Từ 12 tuổi: Giá người lớn

Q22: Trẻ em có cần giấy tờ gì?
A: Giấy khai sinh (photo công chứng nếu không đi cùng bố mẹ).

=== LIÊN HỆ HỖ TRỢ ===

Q23: Liên hệ khẩn cấp khi đi tour?
A: Hotline 24/7: 1900-xxxx. Luôn có HDV đi cùng để hỗ trợ.

Q24: Làm thế nào để khiếu nại dịch vụ?
A: Gọi hotline, email support@tourbooking.vn hoặc gửi form trên website. Chúng tôi phản hồi trong 24h.

Q25: Có chương trình khách hàng thân thiết không?
A: Có, tích điểm mỗi chuyến đi để đổi voucher giảm giá cho tour sau.

